{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_064397",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "목천향교"
    },
    "text": "1997年12月23日、忠清南道で忠南郷校は記念物に指定された。 この記念物は忠清南道で所有しており、面積は4,431㎡だ。 忠南郷校は1523年に創建されたが、これは朝鮮中宗18年であると同時に、ユヒョンの位牌を奉安して配向し、地方民の教育と教化のために作られたものだ。 しかし、壬辰倭乱の時には焼失したが、後に再び建て直し、数回にわたって重修を繰り返した。 現在の場所に移転したのは参奉ハンヒョクだ。 忠南郷校内には大成殿、明倫堂、東西斎、東西舞、行廊、内三門などの建物がある。 全体配置は東向きで、明倫堂と内三門、大成殿を一直線に置き、大成殿の左右には東西斎を位置させた。 出入口は明倫堂の北側にあり、出入口の近くには下馬碑と紅箭門がある。 大成殿には五城、公文書十鉄、宋朝6県、韓国人18県の位牌が奉安されている。 明倫堂は他の郷校に比べて大きいが、これは儒生と学生の数が多かったためだと推測される。 朝鮮時代には教官1人が定員30人の教生を教えたと知られている。 しかし、甲午改革以降は教育的機能がなくなった。 現在は春と秋に石田を過ごし、初日と半月には焼香を行っている。 郷校は全校1人と長の数人が運営を担当している。",
    "QA": [
        {
            "question": "忠南郷校はいつ記念物に指定されましたか？",
            "answer": "1997年12月23日に忠清南道で忠南郷校は記念物に指定されました。"
        },
        {
            "question": "忠南郷校の所有者は誰ですか？",
            "answer": "忠南郷校は忠清南道が所有しています。"
        },
        {
            "question": "忠南郷校の面積はどれくらいですか？",
            "answer": "忠南郷校の面積は4,431㎡です。"
        },
        {
            "question": "忠南郷校は何年に創建されましたか？",
            "answer": "忠南郷校は1523年に創建されました。"
        },
        {
            "question": "忠南郷校はなぜ作られたのですか？",
            "answer": "忠南郷校は地方民の教育と教化のために作られました。"
        },
        {
            "question": "忠南郷校は何回も建て直されたことがありますか？",
            "answer": "はい、忠南郷校は壬辰倭乱の時に焼失しましたが、後に再建され、数回にわたって重修されました。"
        },
        {
            "question": "忠南郷校の現在の場所に移転したのは誰ですか？",
            "answer": "忠南郷校の現在の場所に移転したのは参奉ハンヒョクです。"
        },
        {
            "question": "忠南郷校内にどのような建物がありますか？",
            "answer": "忠南郷校内には大成殿、明倫堂、東西斎、東西舞、行廊、内三門などの建物があります。"
        },
        {
            "question": "忠南郷校の全体配置はどのようになっていますか？",
            "answer": "忠南郷校の全体配置は東を向いており、明倫堂と内三門、大成殿を一直線に配置し、大成殿の左右に東西斎を位置させています。"
        },
        {
            "question": "忠南郷校の出入口はどこにありますか？",
            "answer": "忠南郷校の出入口は明倫堂の北側にあります。"
        },
        {
            "question": "大成殿には何が奉安されていますか？",
            "answer": "大成殿には五城、公文書十鉄、宋朝6県、韓国人18県の位牌が奉安されています。"
        },
        {
            "question": "明倫堂は他の郷校に比べてなぜ大きいですか？",
            "answer": "明倫堂は儒生と学生の数が多かったため、他の郷校に比べて大きいです。"
        },
        {
            "question": "忠南郷校はどのような機能を持っていましたか？",
            "answer": "朝鮮時代には忠南郷校は地方の教育機関として機能しており、教官1人が定員30人の教生を教えました。"
        },
        {
            "question": "現在の忠南郷校はどのように利用されていますか？",
            "answer": "現在の忠南郷校は春と秋に石田を過ごし、初日と半月には焼香を行っています。"
        },
        {
            "question": "忠南郷校の運営は誰が担当していますか？",
            "answer": "忠南郷校の運営は全校1人と長の数人が担当しています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 377,
        "QA": 569
    }
}